有冇人返左搵到錢但係都仲係好姑寒度縮?

以前讀書冇錢姑寒慣左
而家搵到錢
買少少野都要左諗右諗都唔捨得買

係
搵到錢都唔捨得叫hg

我加大都要諗幾分鐘

慣咗啦

我係u grad 前好大洗, 反正中學儲落利是錢, 心諗之後搵得番 (身家10k 一個月洗2千到)

grad 後發現搵得咁hi 少錢反而洗少左, 諗過度過(一個月洗3-4千, 月入12k)

又over左

唔洗比家用?

家用2k

細個屋企又係好窮，窮到每一次學校收冷氣費，家教會費都差啲交唔出。做冬過年先有汽水飲。屋企全年365日唔開冷氣。所以好細個立志要脫貧。

結果出黎做野頭幾年簡直係報復性消費，由試下出街食飯，試下出街剪170蚊個頭髮，跟住緊係要試下搭飛機去旅行，最後試埋養車。月光族。

幾年過去，發現咁落去都唔係辦法。就賣左架車，生活稍為簡樸返少少，一個月都仲出街食5，6餐。結果儲錢速度完全超出預期咁快。

以前就愈窮愈要洗，宜家睇住銀行啲錢愈黎愈多，反宜仲唔捨得洗錢。

題外話，成日聽人講好想做返小朋友，咩都唔洗煩唔洗諗。話讀完書，出黎面對社會好大壓力。
會咁講嘅人因為你未窮過。

我自己就覺得出黎做野真係好爽皮，唔洗再厚住面皮問人攞錢，年年8月唔洗再左驚右驚。呢頭驚完校服唔岩著，個頭又驚舊書店執唔齊教科書。

所以話，貧賤夫妻百事哀，真係冇撚有錯。

呢句真。有錢自然感情好，啲人成日話有錢屋企又多勾心鬥角，有錢佬一定出去包二奶，傻啦窮到見鬼嘅裝修佬十個有九個都係出面玩女人叫雞。根本有錢人嘅生活不知幾和諧，好多人設係窮人用來安慰自己

應該話呢d係人嘅問題，同錢無關，你睇之前同朱智賢偷食蛋糕嗰條名都講唔出嘅暗星，咪又係窮撚一名

我嘅意思係，窮人係會講一啲人設出嚟形容有錢人唔好從而安慰自己，好坦白講，有錢夫婦比窮人夫婦一定少好多拗撬。

搵到錢先知錢難搵
更加慳住洗

睇黎清你都幾成功下畢業就可以玩車
我畢業得假14k 打個飛機都唔得

習慣左 買野都睇特價貨先

歸根究底，咪就係錢可以解決太多問題，冇問題就冇拗撬。
細個老豆踩單車送石油氣，貪快行逆線，俾popo開告票罰錢，當晚就全家受罪。
唔好講有錢佬啦，換著個中產好未。抄牌罰錢？錢解決，冇問題！

都冇話成唔成功，其實除左養車之外，其餘都係一個普通香港打工仔會做嘅野。始終窮左咁耐，係心急想揾返少少做人嘅尊嚴。

而且一開始出黎做野係有錢儲，只係養左車之後，啲錢倒水咁倒，入不敷支。咁你就知道我唔係揾好多。

我都係尼種人 唔知係咪自己咩人就會吸引咩人 男朋友都係咁 窮撚mindset 買野有時會唔捨得 但明明唔貴

搵錢辛苦

我以前真係好大洗，買到成屋都係衫、鞋、雜物、化妝品，好彩由出黎做野時媽媽有幫我儲開錢，品係真係fing曬所有錢。直到25歲先開始醒覺理財重要性，真係突然叮一聲，自始買所有野就會計過度過

我食茶記 加1蚊轉汽水都唔捨得。同條女食M記 我都要佢AA

有返工先會知搵錢難呀

同你女朋友真係碌柒了..

同感
自從中四返過KFC啲低薪工之後
變到勁慳錢
買野比自己都唔捨得會諗勁耐先買
仲要會買嘢之前自動計返要返幾多個鐘先有呢筆數
想改

應洗則洗
格下價 行多幾步搵間平d好正常
有錢淨食下好西

我會好似你最後個行咁計
不過係衡量個件事 個樣物品值唔值得我用呢個錢去做 去買

我係計完之後發現我要咁辛苦返咁多個鐘先有
跟住就唔買

咁我都會
所以咪話會衡量下

石頭鑽唔出血

慳到我ar媽都話慳得滯
叫我改
但要點改wo

題外話，成日聽人講好想做返小朋友，咩都唔洗煩唔洗諗。話讀完書，出黎面對社會好大壓力。會咁講嘅人因為你未窮過。

好中

u grad 12k

我係衫著到爛都唔扔
母親就鬧

但某d位我又好疏爽

係
間唔中要換蘋果電腦手機ar個啲
反而會比得好爽

好認同

same
但我亦會為包鹽平兩蚊 而行遠啲去買嘅人

搭巴士跌左5蚊 執唔返 唔開心左成粒鐘

你巴打定絲打
有冇諗住改

明白師兄細個感受
所以我有兼職返之後, 真係亂FING錢
直到再捱返窮, 我以後都慳住每一蚊
///
"窮到每一次學校收冷氣費，家教會費都差啲交唔出。做冬過年先有汽水飲。屋企全年365日唔開冷氣"
"年年8月唔洗再左驚右驚。呢頭驚完校服唔岩著，個頭又驚舊書店執唔齊教科書。"

叫凍飲都諗左3日

絲

暫時冇
應慳則慳 應洗則洗
其實睇過唔過到自己個關
你叫我幾千蚊買個蒸焗爐我會肯
但幾千蚊買個袋我就唔肯

非常好概念，樣樣都用最好，多多錢都唔夠洗。
識取捨，應洗則洗，買幾千蚊個焗爐絕對唔過份，總有其他地方慳返出黎。

月光之嘛，14k 一樣可以玩車

13k 扣老強同屎窟痕放下no pay

買野會諗
食野咩+2蚊個類我就唔理

我係唔鍾意出街食飯，因為出面d飯太貴

No pay 就知嗰行唔得

慳到屋企人都叫我洗多啲，但我真係冇咩物慾，成日覺得後生慳啲洗，啲錢儲埋老咗有咩事就有保障，可能呢幾年嚟經歷太多屋企人大病生cancer搞白事，真係會突然要用好多錢，就好擔心再要經歷嘅時候會冇錢要問人借⋯⋯所以我自己買個包做早餐都唔捨得，凍飲加錢都諗半個鐘，買嘢會行晒幾間超市格價⋯⋯亦都因為咁嘅習慣身邊嘅人會覺得我好慘，但其實我自己覺得舒服冇特別去慳